
\vbox{
    \ifmini
        \section*{Piratenhafen\index{Piratenhafen}\index{Am alten Hafen}  }\nopagebreak

        \setchords{\wdh{a d E\spt a}}
        \begin{enumerate}
            \item Am alten Hafen | gesunknen | Rauhe Kehle | Holztisch
            \item Der ranzige | geschundne | Kein Pfaffe | dafür warn
            \item Der alte Schipper | auf der | Eine Wespe | Durch das Wetter
        \end{enumerate}
    \else

        \section*{S30 Piratenhafen\index{Piratenhafen}\index{Am alten Hafen}  }\nopagebreak


        \begin{enumerate}


            \item Am \chord{a}alten Hafen ein \chord{d}Lichtlein noch brennt,\newline
                  die ge\chord{E\spt}sunk'nen Gestalten mit \chord{a}Namen man nicht kennt.\newline
                  Rauhe \chord{a}Kehle letztes \chord{d}Lied noch nicht sang,\newline
                  am \chord{E\spt}Holztisch der letzte \chord{a}Heller noch nicht sprang.\newline
                  \wdh{Unser R\chord{a}uf eilt uns vor\chord{d}aus:\newline
                      Der \chord{E\spt}Tod kann warten auf uns Pi\chord{a}raten!}

            \item Der r\akk{a}anzige Wirt, 'ne P\akk{d}istole erz"ahlt,\newline
                  die gesch\akk{E\spt}undene Dirne der Schn\akk{a}aps am Leben h"alt.\newline
                  Kein Pf\akk{a}affe diesen O\akk{d}rt jemals sah,\newline
                  d\akk{E\spt}af"ur war'n so ziemlich alle a\akk{a}nder'n Gauner da.\newline
                  \wdh{Weil unser R\akk{a}uf eilt vo\akk{d}raus:\newline
                      Der T\akk{E\spt}od kann warten auf uns Pir\akk{a}aten!}

            \item Der a\akk{a}lte Schipper, der sch\akk{d}l"aft langsam ein,\newline
                  auf der Sch\akk{E\spt}ulter 'ne Kr"ahe mi\akk{a}t noch einem Bein.\newline
                  Eine W\akk{a}espe summt ganz m"u\akk{d}de herum,\newline
                  durch das W\akk{E\spt}etterget"ose h"o\akk{a}rt man ihr Gebrumm.\newline
                  \wdh{Doch unser R\akk{a}uf eilt uns vo\akk{d}raus:\newline
                      Der T\akk{E\spt}od kann warten auf uns Pir\akk{a}aten!}

            \item Pl"ot\akk{a}zlich wird es t\akk{d}otenstill im Raum,\newline
                  man h"o\akk{E\spt}rt der Fremden Sch\akk{a}ritte erst noch kaum.\newline
                  Ein j\akk{a}eder schenkt sein G\akk{d}las nochmal ein,\newline
                  er w\akk{E\spt}ei"s, es werden seine l\akk{a}etzten Schlucke sein.\newline
                  \wdh{Denn unser R\akk{a}uf eilt vor\akk{d}aus:\newline
                      Der T\akk{E\spt}od kann warten auf uns Pir\akk{a}aten!}

                  \ath{Worte \& Weise: Jan \glqq Cux\grqq\ Franke, Orden der Freibeuter}\newpage


        \end{enumerate}
    \fi
}


